[on9到爆炸]湯文亮：當商場變成連儂場

【明報專訊】大約一個月前，有老友從外地回來，見到有不少商場有標貼寫住不歡迎警察內進，曾經試過有穿軍裝的警務人員進入商場洗手間亦被譴責，老友問這是什麼世界，如果警察不能進入，那些商場豈不是變成示威者的庇護所？日子一久，商場就會變成犯罪者溫牀，老友唔相信地產商會做咁蠢的事，但究竟地產商幾時會將這項規定取消？

老友可能不明白，當時風頭火勢，如果唔發出類似通告，網民就會去那些商場試飲、試食，不過零消費，沒有地產商願意冒這個風險，所以迫於無奈發出不准警方進入的通告，但是他們不知道，當網民了解到地產商屈服，他們就會肆無忌憚進駐那些商場，在商場內貼滿標語，比連儂牆還要更進一步，將商場變成「連儂場」，真正消費的人都不敢去那些連儂場，到那時候，地產商就會考慮支持政府止暴制亂，撤回那些警察不准入內的標語。不過撤還撤，警察心中一定有條刺，以後那些商場的安全性就會比以前略減。
消費者卻步 地產商收入減

老友唔相信，佢話地產商大把錢，商場不是收入主要來源，他們是不會撤回那些禁止警察內進的標語。其實老友可能不明白，現在香港的大地產商主要收入除了賣樓之外，商場租金也是其中一個收入來源，甚至兩者平分秋色，如果商場的收入下降，就會影響地產商的業績表現，所以當商場的收入大幅下降，就唔到地產商不向現實低頭，但請鬼容易送鬼難，地產商要花一大輪工夫才可以回復昔日舊觀。

除了商場之外，現在亦有不少屋苑不准警察入內，我覺得這是非常危險的事，不法分子知道，你認為他們會怎樣做？住在那些屋苑的人千祈唔好以為有事可以搵警察，就算警察願意到來，但亦要得到管理公司高層或者屋苑業主立案法團同意，否則就不能執行職務。如果屋苑變成犯罪者溫牀，或多或少都會影響樓價，我唔明白點解會那些業主會倒自己米，或者，當屋苑變成三不管地帶之後，他們又會主動要求警方多些巡邏，但是他們不知道，趕人容易請人難，警察也是人。
紀惠集團行政總裁

而家香港警察唔係1997年前果批呀，而家亂打人，亂捉人，亂打爛野，亂放催淚彈呀，你係業主敢唔敢放呢批人入黎執法呀？
貼張memo紙，你有無損失？係0呀
比警察唔覺意打爛一塊玻璃，然後用暴動罪告人，呢塊玻璃係要你自己比錢呀，保險唔包呀on9！

倒果為因就係呢d仆街

呢d咪正宗「賤種香港仔」
不學無術靠炒賣致富
然後屌果d守護香港而阻佢炒賣既人
同時又想坐順風車一嚐呢班人爭取到既果

老友老友老友
成篇文寫到戇鳩鳩咁
將亂局屈落示威者身上

收成期

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

湯文亮講樓都仲有啲道理，講政治？幫連登仔挽鞋嘅資格都未有

元朗先係真正三不管地帶！

警察都係人 示威者唔係人？街坊唔係人？200萬都唔係人？
果三萬人先係人

你的朋友就是你

邏輯混亂

建議重讀小學

8.22 中學生集會
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可
光復香港!時代革命!

呢條湯文亮一向都係仆街黎.

重組警隊
重組經濟
重組政府

佢提醒咗 原來商場可以變做「連儂場」

炒炒唔識又要扮識，知啲唔知啲又要扮專家，算鳩數啦

講得好！

簡單講，佢哋比吸血鬼更貪婪，表現出有奶便是娘，為利益而出賣人格，站在道德高地兼暴政位置卻坐享其成將來抗爭者的血涙付出，最後沾沾自喜地收割所有利益

唉，本來想簡單講下但搵唔到簡單名詞，反而打咗一大串出嚟

呢條友每日都喺度發放錯誤訊息
最出色係睇風向180度轉軚
fb 幾時bam 9咗佢

如果一個人努力N年而呢刻等收成
佢唔想亂係諒解

但文中呢d人屬一早收成左
所收成既可以過一世
不過富貴無憂既人有一個通病
就是喜歡繼續榨取其他人而得到金錢以外快感

原則上佢講得啱，但對象搞錯咗，因為宜家嘅警察就係罪犯溫床，唔俾警察進入，正正係為咗保太平，保收入

條友講樓都冇資格啦
年年話爆煲
最近自己今年咪又係買咗間豪宅

你錯啦，佢比一般賤種更賤

佢有錢係因為家姐嫁俾銀行家
之後炒樓

以上唔係賤，賤既係
自己一面寫文話睇淡樓市，之後直系親屬、自己入市

Yes, 鄭家純夠有錢啦
一樣見風使利， 衝上台同cy握手

2012年
會展特首選舉會場昨上演了一幕政壇現形記，讓輸得咎由自取的唐英年首次見識到殘酷的政治現實。唐營選委紛紛臨陣跳船，有人理直氣壯直認轉軚，有人含糊其辭迴避表態。其中四大地產商之一的新世界鄭家純，更在選舉後第一時間為梁振英站台，搶先歸邊支持新特首

提名唐英年參選的新世界發展公司主席鄭家純，昨在梁振英當選後，即時現身梁振英的勝利宣言記者會，公然為梁站台。

沒有廖太 他什麼也不是

其實我覺得同有錢冇錢冇太大關係

呢兩個月和平示威有超過二百萬人行出嚟，我睇返政府之前公布嘅香港人財富數據，我相信裏面有錢冇錢既香港人都會係入邊

即係話，人嘅良知同有冇錢其實係無直接關係，我對人性嘅觀察係咁樣

睇吓嗰班香港藝人係1989年同2019年嘅分別，我已經嬲到食唔落飯

佢哋以後所有嘅音樂、電影、任何演出我都唔會再支持，根本見到就想嘔

有種人有種「欺善怕惡」既心理特質

見得多